內會否決馬逢國髮Gel風波辯論

2018年06月02日

內會否決馬逢國髮Gel風波辯論

■范國威昨在立會諷刺馬逢國帶Gel上機無視法紀。

【本報訊】建制派議員馬逢國涉「撻朵」攜帶髮膠登機，公民黨議員譚文豪要求就事件在大會上提出休會辯論，議案在內會最終在建制派反對下被否決。譚文豪發言時直問，「究竟係法治重要定係髮Gel重要？」他呼籲議員同事勿濫用權力，否則香港只會越來越禮崩樂壞。

「咁嘅髮量仲帶Gel」

馬逢國的髮Gel事件在內會引起一陣爭論，民主黨林卓廷指，「法治、髮線、髮型、髮膠都要捍衞，但最重要都係法治」，他批評馬逢國為了捍衞髮膠無視制度，馬亦在事件中提到議員身份和機場管理層名字，質疑「呢個唔係特殊對待係咩呢？」

建制派議員則繼續為馬逢國護航，民建聯蔣麗芸指，作為立法會議員應守法，但休會辯論是將「正（經）事放埋一邊」，如果每個議員都濫用休會辯論，「正（經）事就會唔使做、會就唔使開」。工聯會黃國健批評提出休會辯論是「抽水動作」，又指馬逢國最大錯處是「你頭髮咁嘅量仲堅持帶髮Gel」，沒有其他不妥的地方。部份建制派議員發言時，內會主席李慧琼都未能忍笑。

至於馬逢國，於會上再次就事件公眾及涉事人員致歉，直言事件是因為誤解，強調自己未有要求對方予特殊對待，已經去信要求機管局不要懲處有關人員。他並去信保安事務委員會解釋事發經過，並再次道歉。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
街工5執委退黨 梁耀忠：尊重決定

下一則
下一則
不滿欽點李卓人 民協要求初選

「法治、髮線、髮型、髮膠都要捍衞，但最重要都係法治」

又躂朵, 以為自己邊個

而家條友違反國際民航組織指引同航空公司規例放生咗你

唔罰佢罰邊個

this is hong kong

我比較想知佢點解會覺得自己要帶200ml gel 先夠用。佢係咪唔止用來 gel 頭頂?

俾人抽爆

呢條友真係無髮無天，人地唔俾佢帶gel佢就髮脾氣，髮神經！

果隻GASTBY我用過
根本無乜HOLD力
除非用好多

「究竟係法治重要定係髮Gel重要？」

卡片蘇：屌你老母！！！！